[2021DSE]英文Reading點進步？

六月開始有睇Economist
呢幾個星期做咗幾份Mock
但成績都係喺3-5之間徘徊
做極都無進步 有無人可以教下我

step 1: 先唔好睇The Economist （你離個個level仲有啲距離）
step 2: 開始睇BBC先

冇野係取代到做past paper
認真思考每一題出題嘅脈絡同形式
T F NG呢啲題目除左做pp之外絕對冇方法學

BBC係上網睇?
我上年訂咗半年Economist
查一篇要一個鐘 不過學都唔少formal嘅phrases

你part A會唔會太低分？
如果睇唔明篇文咁係你英文差
要繼續努力
但咁低分會唔會係答題出事

hello清我就咁睇netflix咋

你考試的時候有無得查字典？
經濟學人GRE vocab 有啲多

咁我係咪應該做ce先
因為我呢啲mock係補習(PChan)自己用ce改
我做返嗰啲CE mc可以攞滿分

Reading應該都係考skill多啲掛 當然英文好啲就更加好啦

睇就無難度
但答佢啲LQ答唔中point
我知dse個ans range好多
唔知係咪佢啲answer太少

抄足兩個鐘筆記

冇睇過佢mock
不過用CE改出黎至少好過做出版社

我睇netflix大多都聽得明
但有時唔識啲字廢時查就會開subtitle
一路睇一路查會好燥

無補好耐佢啲vocab背唔哂

你操完卷後有無考慮過自己點解錯

我開中文字幕睇唔知點解咁都幫到 個原意係真係就咁想睇netflix 無啦啦英文都好咗

btw你知唔知我係邊個

次次都係抄完就算宜家諗返起都好嘥錢

你答題邏輯同skills出事
如果Economist都睇得明都攞呢個分你一定係唔識考試
你既然補開習 可以考慮轉個主力教skills嘅

其實你個range 都好大喎
不如認真攞份past paper計個半鐘做先
睇吓自己係3/4/5 再諗吓點進步
始終呢三個range好大

睇完ans會有叮一聲嘅感覺
今次係唔夠時間
睇題目唔夠精𥇦就答咗落去
或者Part of speech/refer to xxx嗰啲都會錯
但好多時又會錯返一樣嘅野

戒J巴打?

做B1 算啦

yes 呢個名幾得意

唔知點解block咗你
B2 都Level4你叫我做B1

好啦

最緊要係有一種習慣睇英文嘅感覺，可以試吓將電話同電腦較英文版先。唔使夾硬搵一啲好認真嘅嘢睇，可以搵一啲自己有興趣嘅嘢先，只要係英文就得㗎啦！睇多啲，就會習慣呢種睇英文嘅感覺，然後就會不自覺地越嚟越好㗎啦

其實你講嘅我都有做
Google野同睇劇都睇英文
日常生活英文完全無問題
但唔知點解做卷就屎咁

係咪你唔識點答佢啲題目啊？
我覺得reading係要你答中佢要你答嘅嘢

咁係唔係你邏輯嘅問題啊？考試呢啲嘢，做熟啲題目就得㗎啦 考試只係求分數，練熟啲題型，做多啲past paper就得㗎啦

多謝大家
我過兩日操下啲DSE Past paper先

時間而言，係讀文慢，理解題目慢，搵答案慢定點？

點解睇題目唔夠清醒？有幾多題目唔清晰？少嘅話可以check 卷嘅時候先諗，多嘅話你要練讀問題。唔好答卷，而係睇完問題，然後paraphrase/講 條問題其實想問咩，去訓練自己理解條問題。有時啲問題可以睇漏小小就出事。

Part of speech 錯即係點？正常理講答題好似唔太理grammar

錯同一樣嘢：
試每次寫低自己錯啲咩去提醒自己

答完卷檢查嘅時候就咁檢查一次，再拎個錯處表出黎檢查多次，然後先睇答案。

好

The Economist太深啦
就算係ielts考8都未必睇到
唔係英文程度問題
係content問題
力不從心
冇興趣嘅話好難進步

試下Download BBC learning English
免費又好用

你平時有冇話鍾意邊套電影或劇集？
試下搵本英文原著小說睇下
咁會輕鬆同投入好多

記錄錯處個時可以留意下題型，可能特定幾個題目先係致命傷

Just do your best this time.
You can always pick up English
DSE doesn't decide your fate

A Hong Kong teenager learned English in Canada. He did business, got rich & retired at 27
He is still young

睇唔睇得明份卷講乜，如果唔明要温翻 d 基礎文法先。 程度唔夾齋睇新聞無春用架。

His story is certainly enviable
However, my dream is to able to apply into medical subjects in University.
Money is really not my first priority.

前文後理都明 睇economist就差啲
不過嚟緊summer會上個grammar course
希望有改善

睇一d 自己應付到 7 成左右嘅文章，再查閱返翻睇唔明嘅地方，慢慢再將程度加深。 千祈唔好信 d 柒頭話睇得多就識，人人程度唔一樣。

DSE Reading doesn't focus on your fundamental English proficiency, but rather the answering strategies
Better off spend your time on drilling past papers
The fields that prioritizes English proficiency the most are writing and speaking.

英文報紙對一般香港名校中學生及三大大學生黎講係太深
睇hopeenglish，voicetube 嗰d會啱d。

Your sentences are quite confusing
to able > being able / to be able
apply into medical subjects（apply what??）
Just few short sentences and you can't ensure that your sentences are flawless, be it grammatically correct or idea clearly expressed.
If you can't do the basics, it doesn't matter how much phrases you can bring out. They will simply be deemed as some unnecessary fancy stuff from tutotial classes.
Don't go too far, kid

prioritize^

Alright thanks a lot
That’s why I fucking hate Hong Kong’s examination system. Most of the time what we learn for the exam cannot be used in real life

冇腦答題目
鬼佬都可以零分啦
樓主仲話想入medic
搵盤水照下鏡先啦

Sorry my grammar is still problematic since I didn’t spend much time to revise in the past
I am going to attend a grammar course in this summer.
Hopefully I would have a great improve since one of my greatest weakness is grammar.

失敗撚
自己衰咗想人同你一齊衰

Once again
improve>improvement
one of my great weakness>one of my great weaknesses
always proofread before posting
Cheers mate

Shit
Thanks bro. Apparently my English is still suck

冇本事學人發夢
唔知而家嘅中學生諗乜

無本事咪學
一嚟就叫人收皮嗰啲一世都唔會有成就

你繼續享受你個白日夢
我支持你學好英文架
不過入medic就笑話

樓豬加油...
睇netflix 一開頭英文中文字幕, 跟住得返英文, 都幫到手嫁

香港獨立夠難啦 咪一樣要試
人有時就係明知無可能都要去做
呢啲先叫夢想

睇victor

Pchan 剩係識叫人膠抄 你都補

啲人話AIM high補佢啊嘛
佢啲配套都真係多嘅
係抄到手軟有啲on9

做past paper/速讀, 唔洗逐隻字睇, 要明前文後理/睇vocab書儲字庫, 不過中六先睇太遲, 最好中三開始慢慢睇

有冇做過dse pp?
不如做一年擺個答案上黎睇下衰咩？

that's obvious

今日做2012 等陣做

On9 可以print定的野叫你上堂膠抄晒時間
Aim high揾恒商HKU BBA-LAW個肥仔啦

其實佢兩堂嘅野真係可以一堂教完
肥仔你指Billy Ng?
我淨係識呢個肥仔教英文

2012 DSE Part A 41/47

2012 DSE Part B2 35/46(76.1%)
Part A+B2=76/93(81.7%) = 5*

大家睇下我有無對得太hea
或者有啲咩問題
我揾唔到2012個cut off
所以跟conversion table 80%=5*

如果唔係對話嗰道錯咗三分就有5**

認真思考篇passage講緊咩 條題目講緊咩 用常識答
利伸reading 5**

巴打有無做過2012
啱啱做好似幾簡單
係咪咁多年嚟講算易

我建議由一啲有故仔嘅英文開始練起。

所以請去揾啲小說黎睇，咩類型小說就按個人興趣。如果咸故令你更有興趣睇，就睇咸故。

咁樣會先令你掌握返英文句子嘅基本結構。即是咩subject, object, verb, adjective之類之類。

當同一類型小說睇到熟咗，就可以試下睇啲簡單啲嘅新聞報導，例如咩交通意外呀、火警呀、搶劫、工業意外果啲，因為呢類文係交待事件為主，無咩嘢要分析。咁你會學到英文係點樣去描述客觀事件。

當呢啲睇到咁上下，就可以睇下economist 呢啲比較多分析性嘅文章，因為佢會講好多抽象嘅概念，敘事部份比較少，其實係比較難讀得通嘅。

練reading無咩捷徑，一定係日日睇、常常睇，睇到發夢都會用英文發，先至得。

希望可以幫到你。

一直以嚟都覺得睇英文書好煩又嘥時間 所以唔敢睇
不過我會未來會試下睇下Sherlock Holmes嗰啲好似幾正
Thanks巴打

我啱啱碌落去見到有人建議練 past paper，我同意呢個都係一個方法，因為past paper應該係平均黎講考試會出嘅程度，操多啲確實係無壞。

不過如果搞咗一輪，發現自己操極都係麻麻地，咁可能係有啲英文嘅基本嘢你未搞得清，咁就最好降低返自己個程度，再練吓先。

千祈唔好sherlock holmes，果啲係十九世紀(即是鴉片戰爭果陣呀~~~)嘅英文，好多字依家已經無人用，依家亦無人會好似佢地咁講嘢。

你係唔會有興趣睇架！

新手學英文，要睇故仔一定要睇未死果啲作家寫嘅。

利申︰sherlock holmes全套煲完。真心唔建議會考嘅人去睇，除非你入咗U修英國文學。

唔易 好多long q
比較易應該係2018（我果年）
比較難就2015 b2

Ok
之前睇netflix嗰套以為幾好睇
或者我睇下maze runner嗰啲
睇完戲都唔係好知up乜

依家市面上改編果啲sherlock holmes 全部都係二次創作，你當係好似張衛健或者周星馳演西遊記咁，邊個會跟原著黎寫劇本架~~~~

我一路睇一路覺得真係「創作力量同幻想會嚇你一跳」囉。

樓主英文listening勁唔勁，可以點進步，我英文廢

Listening 我係聽得多
小學已經睇外國youtuber玩minecraft
而家都鐘意得閒睇下外國youtuber
不過啲字你都要識先聽得明
所以vocab同聽都要練

留名學野

最重要隻英文字要串好 其實聆聽唔算難.

其實DSE Reading都係靠做paper
我自問英文唔叻 完全唔睇英文書
只係上網睇下d英文短篇報導
當年同一個我認為英文勁我幾班波既人一樣Reading 5*
其實做Reading都無試過理解哂篇野
有Skill都坐底5到
你2021要考 仲有其他科 要補英文底子趕唔切架喇

其他科其實我幾有信心有星
我係驚英文拖我尾啫

建議樓主留意返part of speech，好似part a originality 嗰題咁同你上面用英文覆人嗰啲
同留意下prefix suffix

我連originality個詞性係咪都唔知
唔sure係noun定adj
所以其實係撞

開字幕，啲vocabulary大部份都識，但dse要你寫嘅句子好長，聽完5秒後，就唔記得咗佢講乜...

你係dse?
如果你要每隻字都抄一定寫唔切
我會寫啲short form/睇得明嘅notes
講完咗會有30秒返去改
不過我短期記憶ok
如果要刻意記一個point
之後再返去寫返都無問題

唔好意思, 如果d 英文真係你寫的話, 係唔理想.
我會咁寫:
His story is encouraging.
However, my dream is to enter a medical school in a university.
Money is not my priority.

小弟覺得你除左reading 外, writing 都有好大改善空間. 因為DSE 唔知點解好著重writing. 死writing 好大問題.

我好多年前都有補P Chan, 佢的方法係大哂vocabulary 同sentence structure.
不過, 我覺得英文最好係simple, clear and accurate. 唔同的situation 用唔同程度的詞. P Chan d 咩 important=vital=vitally important= of paramount importance 係錯的. 未到果種嚴重程度就會好奇怪. 突然用倒裝句係好核突. 冇乜native English writer 會咁.

利申: 當年CE writing A, UE writing 都有B 的, OK la

我真係好少掂writing
上年做佢個mock攞4
佢都係話我問題在於language accuracy

唔知其他人Writing 有咩建議, 因為講真我有少少天份, 英文方面唔係好努力都得.

但我覺得你要去去書局揾d 權威出版社的grammar 書睇同背. 起碼練到冇哂grammar mistakes 同增加用簡單詞語的accuracy 先. 你做到呢點應該個分數會好過好多人.

part of speech真係要留意多啲
香港補習好興抄vocab但點用先係重點
儲vocab其實要儲埋例句
得閒寫下文都好有用
reading就做多啲pp

公開考試無你想像中咁under control

睇運

當年次次做mock得3
最後考有5

認字

Reading 撚有技巧咩

DSE全5**
IELTS Reading 9.0

Reading Paper 撚有Skills 咩，唔好水人去補習啦

認多啲字好過啦

利申
DSE 全5**
IELTS Reading 9.0

咁你ielts 9分證明你有料
無料唯有靠skills搏下

記得自己中學開始浦reddit 果年進步最大
類似由年級中間上到第1
利申dse reading 5** ielts reading 9

原來連登好多神人
但你上reddit見到唔識嘅字都會查？
我上去都係大約明佢上文下理就算
所以0進步

Btw我小學英文進步最多嗰年係上minecraft同鬼佬對罵

無錯，識得多vocabs，睇得多句子，自然reading 勁
利申：DSE 5**, IELTS 無考過唔知

隨心，唔刻意學效果先好
考dse/ielts果陣都好多字唔識
以前老師教報紙查果d字完全冇撚用

其實dse reading近年都偏向叫考生direct copy
你掌握到應該點都見到個5字

咁又唔關而唔而家事嘅
不自量力發白日夢嘅人幾時都有
不過唔知樓主係唔係啦

同埋呢 英文得4 入到medic你應該都讀唔掂
加油啦 太遲起步啦你 畢竟個底太差
好好把握你呢一屆好多人冇返半年學嘅機會啦

做完pastpaper 畀咗阿sir再改
原來都坐5望星
仲以為自己level3

希望肺炎可以拖低啲人
不過我見到好多肺炎反而仲努力咗
睇嚟要chur過佢地

真，大半篇文唔識都可以答到D問題

band 3阿sir?
其實band 3嘅老師係鬆啲 尤其pp2
希望你嗰個唔係
同埋通常男人係pp1係考得好啲
或者pp2 3特別廢啦

同意，reading 根本就係睇得明就得。

利申﹕
UE F
IELTS Reading 8.5
註﹕樓主我睇你寫果手英文真係唔係好得。要攞星星你要明白係同出面band 1名校鬥，加上英文比數理更難攞星，唔好期望太高。

我想估下B3個呀SIR有幾多年冇掂過攞4以上的英文卷。

另外你問你學校攞pg同transcript 就知自己高估咗自己幾多 記住學校pg一定出得鬆手啲

第9條都錯 先唔講你vocab少到仆街
你連詞性 ie adjective noun 都未識分
我係你就唔好咁自滿啦

巴打教英文？

係我自己對完5*
佢再扣咗我三分 變咗5

學炒美股，被迫時刻留意美國新聞

如果佢鬆我都係唯有信佢
或者大家無野做可以download份marking對下我幾多分

讀緊咩electives 有冇m12

無自滿過 只係以為自己level3
見到5有啲surprise啫

Phy chem m2
Phy用英文出面補cw sham
chem個阿sir要我用中文讀

一個唔小心發咗達咪18歲退休

或者破產

2x 可以疊埋心水mbbs
咁m2可以放棄
但呢個係你9成入到先要考慮嘅嘢
所以繼續讀啦

math phy chem操到上**其他三科5已經夠做
呢個應該係現階段最efficient嘅approach

好啦 M2真係好嘥時間 我core都無用咁多

啊不過去外國就一定要m2了

去書展買本英文書(非教科書)
認認真真睇曬佢

樓主升f6啦喎 咁讀會害死佢

升f6又如何
有心學點會冇時間
平時打少d手機game
每日抽半個鐘乜都夠

仲去書展
我唔想dse都未考到就死

唔去書展咪去書局
唔係要人餵到埋口嘛

f2 3就得 呢啲係好冇效率嘅方法嚟
樓主唔係25分底aim30分啊大佬

好啦我做下time management先
我諗緊睇小說定繼續economist好
因為我發現economist啲字竟然做卷會見得返

一定係睇economist會好啲
因為你reading卷啲文通常正經article多
小說始終多對話 而且個體裁比較鬆散
學vocab方面學左用得返既機會低啲
因為好睇你嗰本係咩小說

點解我唔早幾年去讀gce a level
要對住中文通識仲要驚埋啲sba
想跳樓

同學仔，你d觀念唔正確
你唔好諗住可以tip到考評局出咩先
你應該諗點樣可以feel到作者既含意

睇economist冇咩用 太深同埋太英式英文
同埋好似考評局鍾意出new york times
我自己每日會睇3篇再補習同做PP
補習你補pchan一定冇用, 條友一味抄vocab
我果時補billy ng教reading 同listening都好好
利申, retaker 4升5*
btw 操pp要計時做同埋限自己比official時間少, 希望幫到你

我諗我要考好第一樣要做嘅嘢係上少啲連登
我去讀書先

Ok thx

我個年剩係做學校派嘅past paper 都冇咩點溫閱讀卷5*，我覺得理解係最重要，平時上下外國論壇，睇下d笑話，試下get d gag位或者d sarcasm

睇得多>>>>all

點解第9題的答案係creativity? 冇睇篇文 但聯想唔到點解 creativity is another word means originality...

另 你有啲被tick的答案grammer都有問題
例如 they "are" superior 你漏了個are--條問題中已有are 只要你睇住條問題 將問題的字執前執後可以解決
有一題 問題已有does 所以你答案的verb如果係he she it 都要加 s

做多啲就會好買啲練習做啦越深越好
每一篇都要認真對答案，係篇章highlight返個答案，有唔識嘅題型就highlight佢考試前睇返
好欣賞你會俾心機學英文不過睇economist真係越級挑戰
去睇bbc而且唔好查字典，習慣靠上文下理估就得
Dse嘅pp1一向都係直接係篇章到搬字過紙就5**
祝你有一日做完卷先慢慢理解篇章

唔係一兩個月見效 做past paper 什至做當年AL的 past paper
keep住做 sense of English要build up
你已經唔係臨急抱佛腳 相信你仲有起碼10個月可以train

keep住 一定會有好轉的!

我而家係兩日做一份mock
即日查份mock啲字
另一日再睇一篇economist
希望咁樣會有用啦

Originality 原創性
即係要有新嘅、自己諗出嚟嘅嘢
而有創意先做到 我覺得

Q9做嗰陣都諗唔到 所以求其塞個字入去就算
Grammatical mistake應該唔扣分
我知我grammar係好差
不過都要等我summer上完個grammar course先知改唔改到

樓主有冇2012份文po上來 想搵下 originality嗰個位

唔好做得太多太快
唔係會水過鴨背
最好隔一日做一篇(無時間可以唔做 但一定要make sure每一句都真係明
之後淨低日子review返做過嘅文 eg 之前唔識嘅字記唔記得

最重要係要理解到每一篇
真係明一篇文>>>做十篇但做多錯多
尤其中六

多謝絲打
我會努力㗎

明白 咁係creativity
因為德國人的創意發明呢個game 所以係原創性